俾收到清華同科大CS offer 點揀

兩間都好鐘意 點算好

清華
科大

有料清大
頂盡中高料就科大

兩間都垃圾，香港恆生大學世界第一

清華啦
練好普通話，第時做customer service都得心應手啲

台灣清華定北京清華

你鐘意清華 你係五毛

北京
唔通揀新竹清華咩

當然係清華
想睇樓豬俾活摘器官

緊係新竹清華啦on9樓主
入到撚台積電發撚大達呀仲北京清華on99

發覺又打錯標題

入台積電做奴工

一個失業 一個奴工發達
我會做奴工發達

CS點入台積電

緊係清華, 香港啲大學學位唔值錢

double major ee 咪得

清華

認真 清華 係亞洲鑲左金咁 入ibank無問題

支那碼農/IT人產能過剩
對比起文明世界可以有嘅待遇
支那人工低福利差一旦入咗去
除非你跳出外國
如果唔係人工呢一世都唔會真係去到太高

戇鳩仔
大撚把香港讀唔成書嘅廢閪讀清華
返嚟做收銀

因為佢地覺得你嘅同學“係”或者識得貪官污吏、暴發戶嘅機率十分高

如果你係aim大陸做野
清華但香港人身份會令你冇哂優勢
人地會對你另眼相看 差果隻
除非你冇乜口音同身分證改哂普譯咁
而且大陸搵工比香港難 普遍要master完先有機會同人爭 要勁啲嘅公司好啲嘅位要有PHD 反而揸香港deg係香港做幾年野再返去會比較有競爭力

清華
去得就順便入埋黨，學好支那語
生生世世做支那人，享受國家發展紅利
記得唔好出去禍害文明世界就得啦

跟黨走唔會錯，加油

on9
你係支那人就係
你又唔係根正苗紅
又無支那人脈
係人都知香港人用野雞分入啲大學
請你返黎托咩
下次講野前用下腦好唔好？
聽你呢啲人就真係害q死人

你要睇下清華自己grad 唔grad到

北京清華，入去崖幾年，日後大把機會

你話點咪點睇死你都唔係做呢行 識條撚咩
齋係計學校排名 科排名都贏ust成條街啦 又想屈9人三大都入唔到然後敗走外國？
不過係樓主係連登問呢條問題又係on9嘅 我都係有嗰句講嗰句姐

入到清華又點撚樣失業呀

入姚班

好行唔送

你好似無正面回應到層主

層主無否認清華ok
佢只係否認咗 香港人 x 清華 呢個組合既可行性
理據亦相當充分
香港人入清華個分其實好多都係後門/推薦計畫之流
前排先有個 yylam人生5**女學生19分入 同級既北大（有upload cert上IG)
係一科level 5都無個種
其次就係 以此等分數 去同 大陸考試機器雲集既清華學生鬥法，成績如何大家都估到
咁如果你係ibank HR
點解要高風險請一位可能走後門 又 GPA好低既 香港清華人
而非 成績優異既大陸清華人
或者 熟悉 香港既 香港科大人？

所以你話係 香港清華人 入ibank無問題
真係好值得懷疑
希望你有多啲證據支持你論述

緊係清大做人上人啦

去外國讀啦
讀完幾年就差唔多拎到PR

你講嘅野都有道理
但我唔會assume左讀唔讀得掂呢個問題 你咁講嘅話其實讀邊間u都無分別 只要夠努力理論上你唔係五大以外都可以入到ibank
但既然樓主比得出呢個option 我當然係憑reputation 嗰方面去諗 概且香港清華combination 唔掂呢個assumption 都無證據可言 如果你係linkedin搵到個example我即刻收皮
加上樓主拎到ust offer都證明佢唔差得去邊
btw歡迎理性討論

ust入cs 搞唔掂清華 當然有非常強既理據支持

入到科大cs喺香港同齡人 畀盡都係 top 10% 左右 （top 15-20% 會更合理，始終呢科喺香港唔係神科）

而入到清華 已經係 大陸同齡人既 top 0.05 %
（大陸每年同齡人口大概1500萬人，有1000萬大學入學/畢業生，隨便你用一個數字都得。跟住清華北大係全國top 8000人)
即係佢 起碼係 8K/15,000K= 0.05 %
萬里挑5既比例
佢仲要係讀大陸神科cs
我計佢 0.01% （萬里挑一） 都不為過

呢個只係 raw talent effect，只係純計同齡人天賦
我都仲未計 大陸中小學個訓練強度（尤其理工科）& 同同齡人競爭既瘋狂程度比香港痴線幾多

你要 一個溫室十裡挑一 既人 去同 大陸萬里挑一既人去競爭
鬥GPA 你用咩鬥？
你係HR 你都識選擇了呀嘛？

當然，呢個都係 theoretical contemplation
歡迎大量empirical evidence 反駁

咁簡單d講 比你簡你會簡八大定三大
我相信大家會寧願係三大拎個名 仲有搵工係靠校名去搵intern 然後intern再幫你搵grad job, gpa唔等於everything
而且我唔明點解係都要屈9 樓主咁廢

仲要你都識講係最top0.05% 照你個theory 係清華做地底泥都勁過係ust啦

ibank 會screen GPA
你有無大量empirical evidence?
無就 難聽啲講 唔該收皮
從你論述已經睇得出唔似係可以做到rational discourse 既人
I rest my case here

睇樓主想用中文上堂定英文上堂

你知唔知佢哋人工幾多

Gchi ching去讀清華再入騰訊華為996

問得呢個問題嘅 我建議你都係死番大陸唔好阻住晒

入清華讀習思想啦

揀清華嗰啲小心去到會俾 清 華 學 姐 屈你性騷擾

基本上支那同台灣都係同一套玩法
Master（香港既MPhil）=基本學歷
Bachelor=Master預備班

其實歐陸未改制之前都係一砲過讀5-6年畢業拎master，依家行暗底3+2/4+2，即係實質上冇變過
就連英國都開多左integrated master（4年一砲過拎master）

行英美三級制既國家應該review下呢種制度仲係咪適合呢個時代

去華為996？

ust都入到ibank,清華出黎第時去美國可能有難度

條友純粹係搵交嗌，唔撚洗理
如果你想繼續既話，咁就出去consult下啲律師先，律師應該教到你出啲啱果條友心水既回應